\section{Синтез оптимального управления}\label{sec:controller}

Рассмотрим объект управления \eqref{eq:plant}. Запишем уравнение систему уравнений в матричной форме:
%
\begin{equation}\label{eq:plant-ss}
    \begin{cases}
        \dot{\mathbf{x}} = A \mathbf{x} + \mathbf{b} u, \quad x(0) \\
        y = C\mathbf{x}
    \end{cases}
\end{equation}
%
где
%
\begin{equation*}
    A = \begin{bmatrix}
        0 & 1 \\
        1 & 1
        \end{bmatrix}, 
    \quad
    b = \begin{bmatrix}
            0 \\
            1
        \end{bmatrix}
\end{equation*}

Запишем так же кретерий минимизации \eqref{eq:optimality-criterion} в обобщённом виде:
%
\begin{equation}\label{eq:optimality-criterion-generic}
    J = \int_{0}^{t} \mathbf{x}^T(\tau) Q \mathbf{x}(\tau) + r u^2(\tau) \dd\tau
\end{equation}
%
где
%
\begin{equation*}
    Q = \begin{bmatrix}
        1 & 1 \\
        1 & 4   
        \end{bmatrix}, 
    \quad
    r = 1
\end{equation*}
%
Выберем регулятор для стабилизации заданной системы в виде:
%
\begin{equation}\label{eq:structure-of-controller}
    u = -K \mathbf{x}
\end{equation}
%
Для данного типа задач оптимальной коэффициент регулятора $K$ находится как:
%
\begin{equation*}
    K = r^{-1} B^T P
\end{equation*}
%
где $P$ находится на основе уравнения Риккати:
%
\begin{equation*}
    A^T P + P A + P B r^{-1} B^T P = 0
\end{equation*}
%
Найдём решение уравнения Риккати с помощью пакета программ Matlab используя функцию \texttt{care} и произведём расчёт $K$. В итоге получим:
%
\begin{equation*}
    P = \begin{bmatrix}
        2.4336 & 2.4142 \\
        2.4142 & 4.1350
        \end{bmatrix}, \quad
    K = [2.5142 \quad 4.2350]
\end{equation*}